+++
title = "用表单创建部署"
Description = "用表单创建 Deployment 资源，配置部署和容器的相关参数。"
weight = 1
+++

用表单创建 Deployment 资源，配置部署和容器的相关参数。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **部署**。

2. ​在部署列表页面，单击 **创建部署**。

3. 在创建页面，默认使用 **表单** 形式创建部署。在 **部署-基本** 区域，配置部署的基本信息：
	* 在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，将部署保存到这个命名空间中。

	* 在 **名称** 框中，输入部署的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **副本数** 框中，输入和当前 Deployment 相关的副本集数量。默认值是 1。

	* 在 **标签** 框中，输入部署的标签，单击 ![addblue](/img/addblue.png)，增加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到部署上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入部署的注解，单击 ![addblue](/img/addblue.png)，增加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于查找。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

4. 单击 **高级参数**，在 **部署-高级** 区域，配置部署的高级参数：
	* 在 **选择器** 框中，输入通过匹配标签来识别资源之间关系的表达式。 ![addblue](/img/addblue.png)，增加一个选择器。支持添加多个选择器。    
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **更新策略** 框中：
		* 选择 **RollingUpdate**：滚动更新，通过设置 maxUnavailable (最多不可用数) 和 maxSurge (最大可超出数) 来控制滚动更新过程。默认值都是 25%，即启动的 Pods 数量最多不能超过当前容器组数量的 25%。(25% 最大可超出数)。同时，不可用的 Pods 数量要少于当前容器组数量的 25%。(25% 最多不可用数)。

		* 选择 **Recreate**：即结束当前的 Pod，重新创建新 Pod。
5. 在 **容器组** 区域，配置容器组：
	* 在 **存储卷** 区域，单击 **添加存储卷**，用于存储数据。在 **添加存储卷** 窗口：
		* 在 **名称** 框中，输入存储卷的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

		* 在 **类型** 框中，选择一个类型作为存储方式。支持添加多组类型的存储卷。
			* **持久卷声明**：选择一个已创建的持久卷声明 (PVC - PersistentVolumeClaim)，请求特定大小和访问模式的持久卷 (PV - PersistentVolume)，并选择是否开启只读模式 (ROX - ReadOnlyMany)，即此存储卷可以被多个节点以只读模式挂载。如果未开启只读模式，启用的是 ReadWriteOnce (RWO) 读写模式。
			
			* **配置字典**：选择一个已创建的配置字典，使用整个配置字典文件数据作为存储文件；或开启引用配置项，引用配置字典文件中的部分 key 的值作为存储文件。默认引用配置项是关闭的状态。单击 ![addkey](/img/addkey.png)，在 **键** 框中，选择配置字典文件中的一个 key，并在 **路径** 框中，输入存储的路径，路径中的文件名字会作为存储的文件名。支持添加多个配置项。
		
			* **保密字典**：选择一个已创建的保密字典，使用整个保密字典文件作为存储敏感信息的文件；或开启引用配置项，引用保密字典文件中的部分 key 的值作为存储文件。默认引用配置项是关闭的状态。单击 ![addkey](/img/addkey.png)，在 **键** 框中，选择保密字典文件中的一个 key，并在 **路径** 框中，输入存储的路径，路径中的文件名字会作为存储的文件名。支持添加多个配置项。
	
			* **主机路径**：输入存储的主机路径，以 `/` 开头，例如 `/volumepath`。
		
			* **空目录**：选择此选项后，当容器重新启动后，数据会被清除。
	* 在 **账号凭证** 框中，输入 serviceAccount 的名称，用于提供 Pod 中运行进程的身份认证。

	* 在 **镜像仓库凭证** 框中，选择已添加的用户名和密码类型的凭证，用于访问私有的镜像仓库。

6. 配置容器的基本信息：
	* 在 **名称** 框中，输入容器的名称。容器以名字的形式展示在容器组里。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **镜像** 框中，输入使用的镜像和版本。
7. 单击 **高级参数**，在 **高级** 区域，配置容器的高级参数：
	* 在 **环境变量** 区域，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加环境变量的键和值。通过指定环境变量的值，将配置参数传递到容器内。  
	通过环境变量添加相同的 key，会覆盖环境变量文件和镜像的相关配置。
	
	* 在 **参数** 框中，输入自定义执行命令的参数。	
	* 在 **执行命令** 框中，输入自定义执行命令。如果没有指定执行命令，会使用镜像中设置的值。
	
	* 在 **资源** 区域，输入 CPU 和内存的请求值 (requests) 和限制值 (limits)。大小支持不同单位。  
	请求值指容器使用的最小资源需求，作为容器调度时资源分配的判断依据，即只有当节点上可分配资源量大于或等于容器资源请求数时，才会允许将容器调度到该节点。限制值指容器能使用资源的最大值，如果设置为 0，表示不对资源做限制。

	* 在 **存储卷挂载** 区域，添加挂载存储卷的信息。只有在 **容器组** 区域添加存储卷后，添加挂载路径才可用。单击 ![addkey](/img/addvolumepath.png)，添加挂载信息：
		* 在 **名称** 框中，默认选择了在 **容器组** 区域添加的存储卷的名称。

		* 在 **子路径** 框中，输入挂载存储卷路径中的子路径。
		
		* 在 **挂载路径** 框中，输入挂载存储卷的路径。
		
		* 在 **只读** 区域，选择是否开启只读模式 (ROX - ReadOnlyMany)，即此存储卷可以被多个节点以只读模式挂载。如果未开启只读模式，启用的是 ReadWriteOnce (RWO) 读写模式。

8. 单击 **创建**。  
创建部署后，返回到部署的详情页面。